點解新加坡經濟咁差?

又冇示威
又唔係奶共
呢度D人又吹奏好好

點差法?

新加坡官方數據顯示，當地第2季經濟按季比較以年率計錄得負增長3.3%，差過市場預期，反映新加坡經濟可能將進入衰退。

政府將全年經濟增長預測，由原來1.5-2.5%，下調至0-1%。

至於第2季經濟按年增長0.1%，差過市場預期。

數據公布後，新加坡金管局表示，未有考慮召開臨時政策會議。據目前安排，金管局下次會議在10月，市場普遍預期將放寬政策。

其實佢都係外向型經濟
佢地冇中國源源不絕既資金出入
佢話發展高科技 但都出唔到強既科技企業
樓又冇得炒 (雙面刃)

香港方面:
按年增速看似與首季看齊，但經季節性調整後按季計算實際上已呈現0.3%的負增長

仲衰撚過香港，求大師解答

其實新加坡本身有咩優勢
1.地段
2.識英文

只要有香港一日，星架坡既"地段"只係次貨

英文係 business English上面，香港唔會輸比星架坡

另外， 真係無大優勢，唯一係 IT 印度佬比較多

唔係好多人成日吹奏坡國咩
成日話好多公司係個邊發展呀上市呀，踩到香港一文不值

星架坡唔奶共?? 佢唔係有美國係度阻頭阻勢，佢奶得勁過香港啊

白痴先吹捧星架坡

除左組屋，真係全方位輸比香港

佢地好想香港死

幣在香港退步緊呢
完全唔明點解會出現普教中呢樣野
政商 正常一係粤一係英
普通話整一科都算 用普通話教學真係唔知佢做嘜

仲有產業單一化 劣等人種入侵etc

星架坡既氣候係無法吸引白人去落地生根

好多都係係星架坡打幾年工，搵夠錢就走，變相資金係會不斷流走

呢點除左地理位置外，先天就輸比香港既自然因素

坡妹

一個香港
一個新加坡

都係支那白手套

香港因為歷史，地理因素
有好多資源係新加坡唔會有

太聽話

就係因為奶共
經濟過份依賴中共
結果中國含撚 佢地仲慘過香港

廢老：因為香港又搞事

人地學術方面好過香港
不過我知某d連登仔又當睇唔到

全世界經濟差都係因為香港示威

越南 泰妹全方面式屌打玻妹啦

林鄭:香港示威者已影響國際經濟，包括新加坡

不屬於中國
不鄰近中國
政府風險低過香港好多
已經係最大優勢

haha, 呢樣唔否認

一來佢用 cityu 果種重方法重金禮聘出名教授，又唔洗點教書，主力同其他勁u 夾 research

二來full grant scholarship 係堅多既，政府民間都大量

不過只要睇返資源投入度既比例，其實香港無輸

坡妺優勢係講英文，扑野時講英文，當係吊ABC鬼妹，爽架。

係咪估左俾 Islamic countries 包圍既威脅

所以新加坡一直都好支持中國管治香港，咁就可以少一個對手。
721 811

平均膚色太黑
又多印度垃圾
又多馬拉垃圾
野食難食
熱過焗爐
無野好玩
無夜生活
無靚女
無靚仔

傳聞好似話過咗夜晚唔知幾多點唔可以去蒲
鬼佬點會肯

因為奶共囉

Actually i am surprised too

其實 大陸減少資金流入新加坡，熱錢少左，咪好似澳洲咁，增長減慢

Islamic都有分好多種
全球有成兩成人信伊斯蘭教其實係避無可避

新加坡全力支持中共搞死香港，等佢地取代香港

佔中：終於有得抖下

星加坡講風涼話都講得耐，是時候還拖，沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務

衰獨裁

呢個真，Razer都過嚟香港上市

香港IT

炒賣係冇經濟價值

新加坡有美軍駐守架

佔中累事？

咁老實講, on average坡佬英文點都好過香港人唔少

廢 lo

香港而家咪一鳩樣
仲要多支那垃圾

因為新加坡唔會好似香港咁炒樓炒鋪炒車位

仲有唔會無限量放大陸閪嚟香港自由行

香港係有增長，但我哋係唔係受惠嘅一群？

城市規劃，工商支援，科技應用發，持續發展都好過香港
以前就自由完勝既...佢呢輪咁多次衝出來咬香港，證明如果香港收皮佢地就會再飛起食曬條水

香港都無野值得吹奏 官商勾結 社會既繁榮只係假象 睇下貧富懸殊同堅尼系數啦

移民都唔會去新加坡

咁又點?
新加坡一時親美，一時奶共
對中西嚟講都係養唔熟
有正嘢都唔會第一個益佢

佢咪試下亂黎囉 新加坡省

奶共可以救經濟架喇
快奶啦新加坡

比Goldman昆左千幾億想點好

李光耀時期亂黎過唔少次啦
咪一樣生勾勾喺度

因為李光耀走咗

其實問心嗰句 我寧願經濟差啲 換嚟間屋又大 居住環境又無咁閪 兩邊都係極權 我真係寧願少啲錢好過

用下你嘅專業知識

記得之前運動會同個坡妹傾計，言談間聽得出佢勁撚憎香港人

高科技都要有創意思維先做到
成個國家俾人圈養慣 又多限制 邊識突破框架

倒不如話因為李光耀成日做牆頭草， 衝出嚟講東講西， 世界先至仍然記得新加坡呢個地方

華人死症

又拎香港打飛機 過左今次你覺港真咁強勢咩

有紅燈區

成班人妖

97前仲有得比下
依家香港人d英文係笑死人

被中國攬炒

對住 marina sand bay有個19溫室嘅

馬六甲

新加坡邊忽好 係個邊做過野 完全比唔上香港 不論交通 娛樂 好悶 唯一好就係住屋係大過香港

daily english 係好好多
academic english 而家都過左
但business english 就差不多

馬六甲海峽 都叫次貨
一封鎖就成個東亞近乎冇晒石油供應
(可以兜去Java sea過, 即係印尼jakarta個邊, 但係航程遠好多)

支那, 台灣, 日本, 韓國 既命脈你講到係次貨

好多都係, 唔知憎香港人D 乜

香港咁多錢俾錢泰國起條運河就搞掂~

憎香港人唔係國家都勁過佢地 點都追唔上香港

坡妹都係優勢？
唔好玩啦

香港好多識英文

每日150件垃圾你想社會未來有幾高質素？越生越廢

hku budget只係nus 北大清華果啲20-30%到
但排名只係落後人少少

有美國駐軍架
呢條航線一斷
大陸有會斷左過半石油供應

揸住人個春袋既時候, 其實都俾人揸緊架渣
一來中國泰國已經日日叫緊起運河
搞馬六甲, 印尼同你死過
坡仔唔會同你搏命, 跳船移民快過香港人十倍添啊

罷用 CAROUSELL

經濟勁過我地
gdp 1997年喺香港後面
呢幾年高過我地啦

小國玩法係咁
需要喺兩個大國之間搵到一個 equilibrium 先生存到
其實新加玻喺國際關係方面都值得香港借鑑嘅
話唔定有朝一日會用到呢

可以用俄佬垃圾貴油

你去過新加坡未？ 皮膚黑沉沉又冇波 識啲坡仔都話香港女仔靚好多

我講gdp per capita

新加坡既位置真係東南亞中心，呢樣野唔可以否認

但如果成個東亞計，就香港比較中心

佢收中國移民既速度係嚇死人
一個主權國, 有入境審批權, 十年間輸入左50 萬中國人
計返人口比例, 重快過無審批權既香港, 諗下都知幾痴線

人地自己係一個國家就已經完勝香港啦

你攞呢樣比有用咩 咁澳門勁過香港啦都

因為天讉

新加坡只係香港替代品，成日視香港為假想敵，基本上新加坡人係唔會有香港人靈活多變、轉數快既特質，因為政府係家長式，Everything for your own good，另類極權國家

星加坡唔奶共？

想像你係星架坡人, 俾一堆 Islamic countries 包圍, 所以要 serve duty
你就未必會噤講架啦

咁香港人同新加坡人比英文一定會有距離既

收皮啦 港女>All

其實台灣係東亞中心

好屌

絕對同意。我在新加坡長大，住左15年，到现在还是完全適應不了香港的生活模式。 不過人地好歹是個國家，有自己的軍隊。當初我死人父母唔卑我當兵，搞到我沒法成為新加坡人，DKLM!

認同, 如果玩搖擺外交, 一定死得好慘

港女尼期正到

lm學嘢

你可以返去當兵了, 不用留在香港, BYE

佢夠姜鎖嘅話， 一次過點著美國中國。
李光耀應該會破棺而出

你搞清楚馬六甲嘅控制權係喺美國 定 新加坡手上先

一直都話港女先係亞洲第一

留意下啲牙刷 洗頭水好多都係泰國/越南做 泰國一起好條運河肯定風生水起

呢個鬼國政府管治唔得，經濟咪差囉

奶共力度不足

新加坡最差的是創意思維但現代企業最珍貴的正正就是那樣野，所以新加坡經濟差就一d都唔出奇。

ching 不如研究下

上strait times 望望近2年經濟數據?
望下PPP 同WP個選舉論述

再同大家分享心得

全球經濟下行受影響定佢自爆先

其實我覺得香港人英文差就一直都係, 唔關97事
而且其實香港人英文水平係進步緊, 我係打死都唔信今日香港人英文水平會比2/30年前的香港人差

真實數據先唔會有泡沫, 好事黎

明既，香港係擁有言論自由、評論政府既權利，新加坡係唔會有呢樣野，你唔慣係應該既

垃圾新加坡支國旗仲係大大個月亮係到，想洗淡穆斯林？

新加坡個四族平衡好脆弱
一管理不善分分鐘排華

[緊急分析]法！不！責！眾！

唔可以單睇一個因素
SG個仁慈獨裁做得幾用心

但始終都係獨裁，文化搞唔起

新加坡都可以話坡政府係GIVE AND TAKE, 但港共係TAKE AND TAKE

港女領先全球

好多國家唔想佢起得成
關乎中南半島, 什至東亞 勢力平衡

美國 = 本身控制馬六甲海峽
星加坡, 馬來西亞, 印尼 = 本身受惠馬六甲海峽
越南, 柬埔寨, 緬甸, 老撾 = 泰國週邊國家, 怕泰國太強大

唔好睇小香港IT

你望下每年ACM world final個成績
(大學生coding 世界賽)
亞洲來講台港日韓穩入頭15
中國頭20但有幾隊
星仔影都冇

其實最終星架坡只有兩條路 (講緊50 -100年)
中國衛星附庸國 (中國化) / 全面伊斯蘭化 (馬拉化)

用美金計價比較
呢幾年美金兌坡紙跌左幾多？
香港衰在聯繫匯率

呢句啱，好波ching

做regtech fintech其實幾勁
香港食糊反而係biotech

因為老坡依幾年親中，中國資金大減，咪死得更加快，你睇下台灣，依兩年四小龍入邊增長最強，正正因為中國打壓佢，依家中國差左佢都無咩事

新加坡依賴"平衡"去管治
如果依種"平衡"散左，北面大馬唔會客氣
而且SG冇香港咁強本地文化
嚴格而言坡豬如果政治內亂
分分鐘難爬起過HK

秦人修運河，唔駛經馬六甲海峽嘅時候佢就大仆街喇

粒核彈係喺新加坡度
不過個發射掣喺美國度
咁你覺得呢粒核彈能唔能夠保障你安全

如果美國有一日搵到替代方法
撤走駐新加坡嘅美軍
李顯龍應該會驚到瀨屎
呢樣嘢係共產黨點都畀唔到新加坡嘅嘢

正確

坡佬正垃圾

講人格

冇計
新加坡個主要威脅係大馬
而馬拉人係廢過中共
國力上大馬亦遠遠唔及中國

所以SG只要守住個勢已經安全
香港如果死守只會比中國溶左

因為坡狗垃圾

SG成日話想左右逢迎
睇下依招洗得幾耐囉
不過10年內應該仲OK既
中國未扶得起其他人代佢

你有冇去過
政府監管唔會有人妖
唔好為屌而屌啦

你睇下佢 chinese fertility 跌得幾恐怖, 而且已經計埋呢廿年不停輸入既中國人
但馬拉同印度就.... 我唔講啦, 自己睇

PAP其實聽民意方面用心過HK
每次投票都有幾成人投反對黨
上次輸左集選區 即刻搞全國對話
同埋李光耀資政自願離職
全盤比4G新一代發揮

同意
港女贏晒

不能同意更多，d SG同事奶共奶得好勁，仲要羨慕HK有得奶共

得一間nus, 香港高rank起碼有三間
nus仲要係殘缺嘅, 知唔知好多星加坡人如果想讀文科, 去唔到歐美係會優先想揀黎香港讀多過響星加坡讀?
nus文學院言論空間仲細過北大

真
SG好依賴外勞
佢地輔警/海關係招台灣人過去做

老老實實波妹未玩過
只係聽佢地講無咩當地人做，又好撚醜

華人最忌才
功不可蓋主

(利申唔係識好多)
坡妹個家庭觀重過港女
成日諗住結婚生仔
冇咩平等意識

好多都係靠外國輸入

幾時一國兩制

呢個呢本上係冇可能
就算泰國條運河起好咗
美國都要留返馬六甲喺度
以免被充棟典春袋染畀中供暖春袋以免畀中動鏈春袋

同埋馬六甲海峽3個國家架

所以話"自由既公民社會"本身就係一件極有價值既資產

689你好

中國想搞澳洲 Darwin

有試
馬來西亞有計劃起大型港口挑戰SG
但自從選舉換人後
好多依類擺大馬上枱既project 停左

sor, 我係想比正評既。手殘…
極同意產業單一，如果呢單野完到，一定要令政商低頭

要政府有效咁監察，搞返起多元產業，如果唔係真係死撚得

澳洲自己ON9 審查不嚴 冇計
不過聽聞都開始醒覺

多行不義必自斃

有軍隊

識貨, 不過縮文谷理係大勢黎既...

唔奶共？

得一間

個行頭咁西

呢個呢本上係冇可能
就算泰國條運河起好咗
美國都要留返馬六甲喺度
以免畀中共揸春袋

不過之後李顯龍講嘢仲有冇咁大聲就好難講

點解唔比你當兵？

SG個選舉我覺得當民意調查咁睇
當個民意跌破e.g. 6成
政府已經會知死，積極咁改革
唔會好似香港咁
以為夠票大曬
PAP明白自己啲票係屈返來
會積極咁係其他方面補足個認受性

所以星仔咁想香港死

新加坡唔瀨共？
你無嘢呀？

台灣做中心既問題唔係地理, 係政治

新加坡後生個代唔鍾意香港人，但上一代就好鍾意
試過坐喺food market食嘢，啲新加坡阿叔聽到我哋講廣東話就即刻過嚟吹水，問我地係咪香港人

你拎班average人黎比
香港business圈係鬼佬 三大學生 外國U abc組成
你計埋街邊路人拓咩

咪on9啦 新加坡綠化係佢最大嘅優勢 好多綠化公園㗎佢哋
利申 上個月先翻嚟 依加好撚憎新加坡

佔中導致

點解佢地僧憎香港?
比政府洗腦?

所以而家新加坡親共係錯嘅
共產黨只係畀到錢你
美國除咗錢仲俾到軍事庇護你

港女世界第一

如果我係美國佬
寧願捧日本上位

SG到今日仲有派軍隊去台灣受訓
左右逢源咁啦

一日係中共下,只會加速收皮.

光復香港,先要滅共

其實新加坡係兩邊都親
軍事上係有同美國合作

所以1950咪捧左
日本+四小龍+ASEAN
希望擋住中國
但睇來都係擋唔住 :(

星加坡係政府屌佢地都唔生

起咗條運河泰南分分鐘玩獨立都似泰國仔先冇咁蠢，搞掂班蛔先啦

依家國際學校/名校果批其實一樣好勁

完全同意
依家新一代打機/追星
個語文能力不斷提升緊

新加坡要多謝中共搶佢生意

睇題目
SG係冇天然既郊野公園
所以先要人工咁整綠化

日本又爆左加香港又傾數,俾曬支那快上位.

btw 支那都食幾面水

冇撚有錯

匹夫無罪懷𤩹其罪
無咁大個頭真係唔好戴咁大頂帽

日本人唔願意去東南亞，你睇半澤直樹都知啦，佢哋當係發配邊疆

所以文化一直都一潭死水
個社會冇香港果種自發既活力

但人地政府會聽意見
好似以前港英咁
真心你肯自動自覺改正
啲人就唔會下下要求民主逼你政府放權

我係話個重心唔應該 偏向 中共
中共畀到你哋嘅美國都畀到
但係美國畀到嘅中共未必畀到

係做廠先會去,得個平字

有暴力分子

美國到今日仲有一堆人親中添
覺得要合作
咪依堆人玩爆左個系統

當然日本太串 日韓問題 民族主義等等
都令美國個東亞防線出現缺口

無論政經嘅重要性
日本到而家都比唔上香港

如果美國歐盟決心 要搵地方取代 香港嘅話
佢哋大把嘢可以做
日本仲有大把位可以上

上有馬拉
下有印尼喎

星加坡食屎啦咪又係極權國家

其實到今日我仲會話sg偏美國既
軍事/財政/文化都係近西方

皇天激殺

你住果區如果唔投PAP，以後政府有乜資源發展都唔會分餅畀你，只係掛個名有民主選舉。

如果大東亞共榮圈存在就

日本個文化有自己問題
美國完全放手就驚日本作反
唔放手佢地就靠曬美國 專心做宅男

食白粉食上癮
一時三刻你會好high
斷癮嗰陣你就知死

比英文根本唔公平
一個自稱英語國家 一個得閒先講兩句 有咩好比
我夠話香港廣州話勁啦

一個英文為母語嘅地方英文點會差過香港...

最大問題係文化產業缺乏生命力
佢地係吸咗大量南亞人才
但文化產業需要言論自由

星洲言論自由係仲衰過支那

咁始終英國係國際語言 出到去係鬥英文既
但香港係保留自己語言文化之餘
英文依然有返咁上下
我覺得依點先係可貴之處

二戰食過一次,仲點會放曬手俾日本仔,日本仔成日都要做霸主,點會去到遠

星加坡都收左唔少

一日最衰都係佔中

基層係
但人才方面，香港國際學校果班唔差

美國當然唔會放手啦
如果要搵地方取代香港嘅話
美國佬一定會搵 一個長期親西方嘅國家； 有相似的金融司法制度； 差唔多嘅時區
喺成個東亞做到呢樣嘢嘅只有日本同南韓
但係南韓喺正個痴線佬隔離
你會唔會將啲錢放喺 精神病院 隔離?

佢好似有d軍工既
但唔係好賣得

脫到支 同日本台灣(+南韓?)連成一線圍堵支那

不過我覺得如果真係話"自由既公民社會"
香港>>日韓新
台灣就成熟緊 未取代倒住

新加坡人口老化都嚴重，早幾年嘗試開放PR政策。點知畀市民爆插，大選PAP得票比率大跌，不過人地政府知衰即刻收緊番，到依家移民想拎SG PR都唔係咁容易。

新加坡依方面好落力
總之大國都要比面我
我係唔夠你勁
但如果我幫對面你就知死

香港 (1841開埠)
新加坡 (1819比英國佬管, 1824新加坡正式成為英國殖民地)

其實新加坡早過香港比英國佬管

好似台灣咁

我去過新加坡留學10年讀NUS，果度講考試英文卷同香港比香港真係小兒科，不過冇得比英文係佢地第一語言就好似香港既中文都拋離佢地好遠

最主要係香港冇政治人才可以咁玩
一個唔覺意引火自焚仲大劑

咁人地早獨立 享受唔到英治個精華期
打過和啦

其實香港死 新加坡並非必然有著數

同意既
但香港精英都係考ib 依方面應該同sg睇齊既

星加坡啲ON9法例分分鐘立法去到幾多歲都唔生仔就要罰

依個真心係香港最大弱點
公務員識跟指示 唔識拆危機
不過sg都冇左李光耀
睇下佢地點應對囉

享受唔到英治個精華期

其實係享受唔到支那鎖國+民革+冷戰 個起飛期

佢想兩邊都顧好

完全同意
果時東亞所有英國殖民地已經全部獨立
英國焗住all in 香港
香港人先可以唔洗爭取 英國人就送自由同經濟上門

美國佬從來唔會講自由民主， 只會睇利益
自由， 公民制度對美國佬呢講(枱底) wfc
美國佬揀地方一定係睇政治上穩唔穩定， 易唔易預測
台灣比共產黨滲透得太多， 永遠都做唔到呢樣嘢

牆頭草。兩邊都奶

唉但唔係個個都精英，睇琴日班大粒啊sir記招普通英文都聽唔掂笑死

Top IB Schools Worldwide with their average point score for the academic year 2017/2018. The global average score was 29.0. The average grade was 34.56 in Singapore and 35.96 in Hong Kong. The UK average in 2017 was 36.4.

香港仲高

新加坡靠trade, ie imports exports

咁都要公平啲
香港40年前
勁果批人根本唔會入政府
依家啲大sir其實係二流貨色

但坡幣貴過港紙

口語係流利過香港人好多
但係present同寫essay嗰陣佢地嘅文體都唔係100% native，始終有啲唔同
香港其實好多大學生英文都唔錯，仲未計埋外國u嗰啲
喺鬼佬眼中，喺中環返工嘅香港人同新加坡人英文能力分別唔大

有鬼妹同我講過真係頂唔順singlish
如果可以去亞洲發展，佢會揀香港，之後日本，
Singapore is boring

台灣新一代有個意識排中既
係驚佢地未掌權已經比人食左呢

大量外勞, 仲有geylang 大量廉價妓女俾班外勞出火

意義不大
日yen夠平未?

同過星洲人做嘢
有乜咁好吹奏？
極權政府
大量盲捧中國華人
生活悶
消費唔平
不過冇香港咁多OT
香港人，邊到有樓住就話邊到好
又唔諗下層樓為香港幾多人藏富

daily 係好
但意義不大
外國人唔會理你日常生活

抵撚死

咁咪即係唔穩定， 唔易預測囉
取代香港嘅地方2047 之前就要揀好， 兼且培養好
不過共產黨對香港嘅魔爪愈伸愈出
呢個步伐重要加快
咁點等得到新一代上位呢

港女果種"真平等意識"
東亞尼講只此一家

其實新加坡讀IB入學標準比較低
普通叻少少嘅人已經入到

唔輸得比極權坡豬

仲有韓國添
佢可能冇基本經濟常識

冇啦
而家搞到禁好快比新加坡取代

真
香港個問題係退步緊
如果唔退 SG一定追唔到上來

所以咪負增長

奪回自主權
將賣港政策全部刪除

點解新加坡年青人咁討厭香港？

求解答

地段其實唔係真係咁好
話就話時區同香港一樣，但係飛美國好遠下

呢樣已經贏

冇計
不過依樣要個政府好自制先得既
如果有權用盡
SG仲快爆過HK

起上少少唔得咩

我覺得係妒忌

語言學上廣東話係比較嘈 冇日文果種"溫柔軟熟"

唔討厭啊，點解咁講

唔係每個都係 但係一定有

我個度生活左好耐都冇咩既其實，講討厭佢地華人馬拉人印度人互相討厭仲多，不過佢地冇計😂

果度d華人日日係度笑佢地d土著蠢同懶

但會令到一代人有思想缺陷

冇大陸人

Geopolitics post留名學嘢

唔係文理雙全咩？？

【預咗俾人屌】勸大家捉鬼時小心求證

係，馬拉人係新加坡平均計比較窮同冇咁高學歷係事實，其實講智商香港人冇得輸即使我住左新加坡咁耐都係咁講，只係差在新加坡出一個李光耀衣d天才領袖香港afterall要睇大6做人

其實英聯邦大學同專業學會唔認佢果隻係真英文
要再考過的

俾你揀你都唔會揀依賴中國

煉蠱咩, 一定會出事

而加新加坡出生率點?

唉, 文科邊攞到funding

個度O level A level全部劍橋出品同改卷wor,咩叫唔係真英文

屌都唔係咁屌法

邊谷到 chinese fertility
呢樣係政策市, 佢又要高技術/有錢, 呢D 華裔邊生得多, 結果就係黎兩個, 最多最多生兩個, 對個人口組成同發展係無長遠幫助, 只係苟延華裔殘喘

新加坡 同埋地理位置太屈，馬六甲海峽出入口 。
加上 附近國家之前幾十年太廢內鬥，係呢十幾廿年先開始發力 。

一字記之曰: 癩
佢個政府已經好急去谷華裔生, 不過, HEHE

應該就快俾馬來，印度個d人食埋

我唔係屌, 而係事實英聯邦既專業學會本身唔認可星架坡係英語系國家

新加坡將會屬於印度人天下，100年後隨時加盟印度

如果馬拉要搞事, 一定係ban 印度人先

印度野心唔細，一直想做南亞霸主，而家已經食左尼泊爾，又慢慢食緊青藏。

可能同「皇京港」有關。

有啲咩資源係香港有新加坡冇？

香港人肯挨肯搏轉數快又有創意本身係完勝新加坡人
不過政府太pk...落後晒

星加坡印度人唔係好少咩? 應該唔夠10%, 定佢地都係社會頂層?
Btw, 馬拉印度人好似係南印度人多, 同我地香港北印度人多相反, 以前係檳城見過福建話流利的印度人覺得好神奇

我以前有個同事係白印, 聽就一早聽過, 見果時真係呆左
白人樣金頭髮, 但只識講 hindu....

用哂嚟抗爭

係架
同埋我成日諗 係要係危機之下先見倒人民真正嘅質素
香港人係點大家都見倒
俾著其他國家 可能打家劫舍樣樣齊
新加坡我唔知佢地有幾咁愛國。。。。

9.x%， 有50幾萬（香港4萬），印度人普遍比馬拉人教育程度高同聰明，有幾個政府部長都係印度人。印度人出生率高同埋高學歷移民多。將來應該係華人同印度人share新加坡，其實都冇壞。

唔覺佢地特別憎
反而sg李氏就

熱到仆街

上兩年過返坡佬喇

石源莞爾一早講過太平洋戰爭只會益咗蘇聯

係咩?

新加坡仍然有工程同石油業頂住

含啦！瀨共玻狗!

石油對新加坡其實佔好重要地位
東南亞石油原材料都係佢到黎

香港入油都係靠佢
你話死唔死，香港入油竟然要靠對手比油你

隔離馬拉樓旺未吸引資金流向

印度唔係一直都係南亞霸主？

馬拉嗰隻伊斯蘭化是否好事？

印尼除左地大之外乜柒都廢過人

點解波仔個股市搞極都搞唔起？

乜都控制晒
入去玩沽空=必輸
仲有人去玩咩

左有巴基斯坦，右有孟加拉呢2個同鄉 夾住

SG個優勢，係控制交通管道/中東石油供應船運管道。不過而家美國都變石油出口國，變相冇咩優勢。

唯一優勢，係比旁邊國家法制健全同埋行普通法

你最尾嗰句

非葡萄，但客觀講句新加坡都咪咁老定，始終俾兩個垃圾國家包圍住，有乜大動盪打起上黎一獲都清袋

集資集一堆坡幣返來
坡幣一出左新加坡就無用 馬來西亞印尼又有外匯管制 唔可以用坡幣找數
同美金又無聯匯 集一堆坡幣唔快手換做美金又怕蝕匯價

屌 Google 個語音辨識好撚渣

佢既優勢等於無優勢，講靠食地利，一定每個全球國家都會諗 plan b 去取代你， 點會俾你完全控制住個春袋，海運一定唔係long term solutions，佢自己都知呢個事實

科技又唔輪到佢，人地揀台灣南韓都唔揀你坡坡啦

所以佢想做亞洲瑞士，靠幫中國洗錢做中立國，但現實無噤完美架，李光耀死左，無個超精英級玩政治，好快就會自焚

坡狗呢塊地人地講去都係搵錢
留唔到人材

其實有批貨已經係走緊一帶一路 出發去歐洲

以我認識既坡仔女，比較係似生活係星架坡既華人，多過一個"星架坡人"
佢地個根，對個地方既歸屬感，認同感，應該遠遠唔及香港年輕人

就好似上一代好多都覺得自己係住係香港既中國人一樣

另外由於種族組成關係，佢地華裔果種 pride 又唔可以表現到因為自己種族而驕傲(雖然心裡面有歧視)

總之大概自命係華裔中最高級噤上下啦，但又無真正擁有一個地方，星架坡既 indigenous 係馬拉毛統，唔似香港人血統比較相近，我認為星架坡華人比香港更加似借來既地方，借來既時間，借來既族群

所以好多急住移民去尋真正既根

坡妹好多都唔入流
又黑又唔識打扮

主要東南亞國家呢兩年 滙率跌
新加坡政府唔俾強國人炒樓 迫洗樓價跌

居然係負數
真係估唔到
不過新加坡做野都好難頂就真

［高手請入］在情在理，唔需要道歉，只需要國際級文宣洗白

差咩? 我覺得d 野加價加得快

Pls see korea pmi eu s pmi
Same

你以為香港好過佢？

持平d
早五年巳全面超左

Singapore great again

佢地番工look係香港人眼中會覺得娘爆

可能係, 我都離開香港多年, 上一次去坡坡做野都8 年前

因為極權

坡仔隨時係全世界最想香港收皮既地方
佢地發展咁多野再加香港畀老共搞鳩咗廿幾年
但係都取代唔到

唔比賣酒

成日講到大力投資創科，但根本未見過有政府主導既創科可以成功。。。

創科最重要既係自由，冇自由就冇創新

咪有個香港阿叔為老母賣樓開發新型助聽器

造福人群既德都有埋

剛剛去完撞正國慶
坡妹整體又矮又黑又平
啲五官3分華7份馬拉
講嘢口吻強勢過港女

識幾個當地男條女都係外勞（馬拉華僑、台妹）
或者寧願單身叫雞都唔考慮坡妹

隔離印尼馬拉啲女都正過坡妹

特別係呢條友

利申男朋友係坡仔

經濟差其實因為sg經濟依賴貿易， 所以好受到貿易戰影響

之前有幾份sg官媒批評香港示威， 佢話呢d報紙同中國d黨報一樣， 都係用黎維穩， 後生仔好少睇

佢覺得新加坡人其實無特別唔鐘意hk人， 正確黎講應該係唔太關心其他國家既人

不過佢受到我既影響， 好關注今次既事， 仲有捐錢比612, 話如果唔係佢有屋企人要照顧，一定會過黎幫手做勇武

坡仔坡妹對香港人好friendly 同個閪政府唔一樣
不過佢地對政府既立場就真係好像香港失敗之後既未來 大家都知政府唔好 唔民主 但專心做隻坡豬算

亞洲國際監獄
有咩好妒忌

肯定

香港係得頭25%左右先叫英文ok

新加坡勁在得最廢個25% 先叫英文差

呢個真， 不過sg衰極民生係ok, 同有資訊自由， hk 輸左就真係咩都無

新加坡人人自危，每個階層工作大開中門請外勞、工作移民，國民無say，日日活在競爭中，隨時比外來人取代

冇圖點討論

講運動
新加坡冇幾多個運動員係打到國際冠軍
奧運都要去到上次馬拉仔游水先嬴到個

電莖仲廢過ive仔

電視電影連一套出到國既都冇

因為成班Regional/ APAC / Group友
全部都唔做野唔諗野但係超高薪

岩大半
但任何抄賣對GDP 都係冇貢獻

睇咁耐都冇人提文化產業方面
文化產業帶來既收益 係無形而長遠既
最直接既收益就係旅遊業
長遠黎講就有國民教育既作用 同埋對外既國家形象

東亞咁多國都做得好
日本做得最早最好
韓狗將最劣既野包裝到賣得出

可能我孤陋寡聞啦
新加坡真係未聽過有文化產業，泰國都好過佢

新加坡無左李光耀，阿仔做唔到阿爸十分一功績，而家都係食老本

絲打可唔可以幫我問下你男朋友
點解facebook有咁多新加坡人會叫香港警察開槍射人，又話香港屬於中國，後生仔去死等等嘅言論

真係好想了解下新加坡而家民情係點
好多人真心覺得自己係民主國家

Schooling ?

你聽過佢地講英文未？ 口音好撚難聽

巴打咁重口味就成全你啦

點解留唔到白人呢
政策?

唔好咁自滿啦

太熱，冇冬天